amd cpu&gpu 討論post #36 睇#1&有時間幫手填表

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

大家都知買AMD CPU & GPU都有送Game Code既 promotion 所以要了解清楚兌換遊戲Code流程

1. 收到產品即上代理登記產品資料
2. 等待代理發送遊戲Code
3. 入AMD Award登記&兌換

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理
Xander(有提供CPU Trade-in服務)&VST為正式代理

新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計 問卷(填資料用）

AMD AM4 X570 VRM Tier List

AM4 B450/X470 VRM Tier List

AMD Ryzen Memory Tweaking & Overclocking Guide

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

Ultimative Samsung B die List

1usmus Custom Power Plan for Ryzen 3000 Zen 2 Processors

1usmus Power Plan for AMD Ryzen - New Developments

正式版多左樣野可以分開兩邊超

想問3700x 3800x 分別大唔大

PBO + 新PLAN

買得粒u 超就試盡佢啦

又唔係1.4 1.5v 咁屌落去

最怕d人又要超又要驚

差過default?

我一黎就 一野屌到盡 4.4 一野 1.425屌落去

我p唔p 好似冇分別咁

我咩都唔set,bios 都唔入，插著開機都7100

未試過低過7000

所以我1.3875 好安心咁用

燒咗就換3950x

見不見2粒核行4.5

4.5 咋？4.6 都無就要打官司啦

有無人3950x 真係上到4.7？

個分數同埋 F10 改左咁多野 咁多野set既 搞到唔記得邊樣要Disabled

4.6 boost到的 screenshot只有cap左4.5 boost果一刻

單春上到8.0 都無用

起碼對我係

有冇玩過逐粒CCX超 F10多左呢個功能

留個名先

要睇左有邊幾粒ccx係好體質

有無伏？我仲係F10C

我全核超

多左好多野 可以調教

今晚試試
同埋up完再試全核4.4，我個粒1.35v上唔到4.4
加到1.4v都行唔到R20

4.4同4.38 差唔多 不過 4.4 過唔到R20

1.35v 4.4體質最好果批先得

好慘

4.38幾多電壓？

恭喜你 同我一樣

睇R20果張 1.375 Turbo

膠巴你好正
非常羨慕

我好少有cpu好體質架

7820x 屌到1.4V 都穩唔到4.9ghz

買laptop又係

今次人品大爆發呀

我都係留翻係全核4.3就算

今晚up埋bios再試試全核4.4 1.425v
得唔得都留係4.3

超埋RAM 個負擔勁到 剩係可以開R20 唔可以開埋hw64睇溫度 一開R20就ERROR

我XMP都係上唔到4.4
ENE巴你都係4.35全核會穩陣啲

我可以 穩定4.38 但分別不大依家試緊F10 原廠設定 得出既分數係

同埋我唔係XMP 我RAM 都係手動SET

如果講R20

我個粒用1.35V 已經夠4.425

差在唔夠穩啫

其實1.4V 都太高認命算啦

一係抽過粒3950x

好勁

對唔住我睇錯7985

我懷疑係要同時間超埋RAM 先高分

1.35v直頭開唔到機
今晚試埋就留4.3就算

3900x 1.5以下都冇事既齊齊玩壞佢

超ram同靚ram有幫助，所以我R20分低過你地一百幾十分

膠巴

4.3 我就 1.3375

今晚返去試1.3725V 開唔開到4.425先

玩壞等zen3

Ram我3600 c17咋

我4.3都係1.3375仲可以燒aida64 cpu架
仲以為可以跟到膠巴你1.35上到4.4

我3200 c16咋

我放棄了

39 嘅世界得個望字

37留名

1.35 係入到win 跑到r20 但run唔完timespy

Zen2 好體質果堆最盡人手調全核4.3~4.4 之後就係電壓猛加

4.3唔難 1.35可以 4.4難啲

4.425 係神選體質

我未見過唔用液氮情況下上到all cores 4.5

更加唔好講4.6 4.7

Agger
4.4真係好難做到

4.5/4.6/4.7果D一定單春

同Intel 好唔同

2019年了 不要期待超頻表現

超頻係樂趣

我粒39都俾我揸到10% performance

Noctua at Computex 2019 : D15/D15S新板（包括TR4版本）2020上半年出

想買呢兩碌

但又怕買完返嚟會影響cpu無咁好超

不會

幾時有黑色u12a

我諗緊個OS裝係 WD BLACK M.2到定 900P到

900p

就咁話

拆開兩條Gen4 2T
海盜MP600同Giga
入面好似差唔多一樣咁

其實一樣controller來

無買GEN4 個散熱好大舊塞唔落 買咗兩條970 PRO跑RAID 0算

一條拆咗裝底板下面
一條拆咗裝係底板個chipset heatsink入面

Giga平好多
仲要快啲

我兩條970插左係底板入面。之後PCIE裝左個轉接卡插左條WD BLACK之後仲有張900P

Powercolor red devil 5700xt 同藍寶nitro+ 5700xt性能上相差遠唔遠？邊張好啲？

見前者平後者$400幾

Powercolor red devil 勁過寶石

我1.375V 穩到 4.425ghz

過到R20, timespy 同red dead redemption 2 benchmark

R20 7900左右

......

跑極都上唔返7900

恭喜曬

gigabyte RX 5700 GAMING OC 8G張顯卡，
改注冊表超上2000MHz會唔會好大風險，
搞壞張卡嘅機率有幾高？

呢個修改動作會改變左tdp上限 風險自行考慮

83度，唔錯

落唔落多一格電去1.3625V?

我驚會炒機

TRX40食埋64C (砍48C)

我個粒極限係4.3，再上就算加電壓都跑唔到R20更加唔好講燒機

amazon 3800x平咗好多，好心動
但係驚我tu150配u12a壓唔住粒U

壓到

低電係怕高溫 你溫度唔高唔洗怕啦

你慘啲 仲慘過我

一定得啦 u12a

原來落一格係1.36875V

暫時過到r20 同timespy

好巨型下咩size
驚塞唔落個機箱

4.3 1.3375v已經燒到機仲要keep住70度
反而再上就頂唔住

你係怕高溫 定係乜

講得唔好係再上已經唔穩定，R20都跑唔到真係不可用
落翻4.3 1.3375v燒一個鐘機keep住70度以下，仲以為有得再上點知唔得

你係再加電定係?

4.4加到1.425v都唔得
4.35加到1.4v都唔得
4.3 1.3375v燒機都無問題

最低電壓推4.425ghz

咁先有Max performance

距離all time record 7926不遠了

依家過埋RDR2 的benchmark

我估日常應用ok

4.35 我1.375 有時加電反而不穩定

Cinebench R20

3950x 冇超cpu
ram 行 3733
得8755分

我見朋友default 跑過9000喎

jack巴1樓個powerplan又幾靈喎

for pbo

你粒U壞左 我用粒3900X 同你交換啦

如果我講1.36875V 穩4.425ghz

過晒r20,timespy,RDR2, 同BFV

會唔會有d過份

我粒3600體質好差，只能PBO，所以啱啱已經喺amazon訂咗粒3800x

你既出現已經好過份 所以 冇所謂啦

咪咁啦

佢壞咗要補500俾你先合理

咪做壞市啦

上3950啦

鋤人為快樂之本

大家交流吓啫

唔係你哋我都唔會咁試粒U

真心多謝你哋架

我果粒都得嫁 我相信有一日 會成功 可能係我唔識Set

點都上唔到4.3+全核
都係死心用番4.3

慢慢撚，樂趣嚟

我等下代

膠巴你bios用F10？同埋你會唔會share你bios setting如何

我抽中好嘢係好事

起碼唔會心思思上3950x 3960 3970

俾女女屌
佢部機幾時先曉飛
點解答
冬天咁凍唔想出街呀

我要check check

我部機返嚟無改過bios

Settings 夜d 俾，照顧咗屋企幾位老闆先

我等下代 雖然其實都冇必要換

叫佢打開心口條跑道先啦

感激

講必要的話

我唔認為我要出部4K GT75

更加唔駛砌多部itx 3900x 2080ti

但有時就係想玩咋嘛

你錢多 我等緊下代Display

用pbo,依個要開？
我見佢付自動oc

要

thx
仲有冇邊個要開？

不安

睇完呢條片即刻打消咗以後轉水冷嘅念頭

同我既設定好大分別

台灣野仲要呢隻...

開左r20 上唔返3600
但cpu z多左3分

背景軟件有冇熄晒

分別喺邊？

3圖 我頭3都熄曬 最尾1，2，3都Turbo

同之前一樣關曬
r20仲跑左兩次都係咁

pbo?

yes

正常 因為pbo 將單核提升 但全核未必高

會有咁大影響咩？

屌那星，3900x 試total war 三國，fps 高過7820x 好多喎

其實我都唔知嫁 果次上油耳公司佢教我咁SET

total war

盡左 4.35ghz 1.3875v

啱啱 1.225 @4.3 跑左幾次 CINEBENCH 得10080分左右 不過涼咗好多

我放棄上4.3+喇
體質大於一切

宜家4.3 1.3375v穩定唔熱就算

4.3 @1.3375v唔差了

澄清返先

尋晚話3900x打total war 三國高過7820x 好多係錯的：

應該係settings 不一致

或者driver optimised

琴晚HKBN俾人挖斷線試唔到長燒機， 一陣收工試下係唔係1.225 可以長燒先

1.225係低到離晒罩

一開始唔太識玩AMD 同唔知用幾多電壓 用佢默認上4.3 去跑CINEBENCH 極速上98度 之後慢慢降頻降到1.225 連續跑左幾次都好穩定。 不過分數大約落係10080左右。 如果可以穩跑 跑4.3算了

部機砌左咁耐每日第一次開機頭5分鐘內都有機會hang
個moon直接黑左, 但機仲著緊(底板debug著CPU燈)
但打機燒機full load又唔會hang, 只係頭5分鐘開下chrome youtube先會
但熄左重開又無事 有無人知咩事
AMD 2600 V-0.1
MSI B450M mortar
g.skill 3200 cl14
藍寶 rx570
*** 970 evo plus
陳年Corsair cx550

有冇FD借隻牛俾你試。。你隻陳年牛可能唔穩定

體質好要摸頂呀

要不然雷劈架

我粒3900x 尋日撚到1.36875V 上到4.425Ghz

你唔好浪費咗粒U呀

我粒3950 試過1.4都上唔到4.4直接放棄 而且高電壓好撚熱 所以怕怕

你粒U 咁大落差

4.3 可以1.225，但4.4 要屌到上1.4+

乜4.4 咁難上架咩

一陣放工返屋企再試下上4.4先， 好明顯4.4係分水領

真係上唔到4.4都可以試4.325/4.35/4.375

咁執著好攰嫁

值得的

雖然你粒3950x 盲跑都贏我粒3900x

但我呢個分算非常唔錯架喇

多幾粒核好正常呀。 我得10080左右 上面見人跑1002XX

發巴上4.35ghz 嘛

4.35@1.3875v

你今晚試下

有錢人既世界

有隻新D既antec neo eco, 不過得400w推唔推到?

個人覺得 炆炆地 有隻大少少既先試

中午返去試先 不過1.38 一定一FULL LOAD 就直上90幾度 壓都壓唔住

有人話我LLC set 咗turbo

Underload 時部機自動上咗1.404V喎

但我又唔覺部機咁熱

我見上98都嚇親真係好鬼熱 而家1.225跑 FULL LOAD得73 4

我係83-85度

而我係用itx 280冷排

我係自組水 360排 換呢粒U已經轉哂所有風扇嚟吹

我ATX 上好晒水唔想搞

其實如果兩部機合體

3900x 2080 ti sli

換埋3950X好啲

3970 實識飛

原來要開

燒咗粒3900x再講

SLI無玩了 之前打機好多時不升反跌又要搞一大輪先得 所以放棄玩SLI 而且X570 我都無位插多張。。 要玩就要換3960

換得

未有興趣玩返SLI住

早兩日意外發覺RDR2 support sli

開到5k high - ultra 都有50fps 左右

單咭的話只可以開到4k high-Ultra 50fps左右

我買MON都係1080..所以而家張卡夠用了 。。而且遲D換都係用1080 4K 要合我要求既MON都好貴

3950X 1.35v 4.35Ghz 齊頭一萬分
高過1.35v我個垃圾240水冷hold唔到

4.35應該唔止呢個分 我4.3都有多幾十出嚟

Heatsink 問題吧

冇重裝win10,discord iCUE一堆野行緊background

x3950
1.35V 4.3
1.25V 4.5

1.4V都上唔到4.35, 一run R20即reboot

1.25V 4.2

We're sorry your package is late. Please contact Amazon for the next steps.
係咪直接搵Customers service

4.4真係咁難？

俾完大電都仲要講體質

1.45, 1.5 安唔安全先

安唔安全睇個人啦

燒咗都唔怕，最多買過粒，又有咩唔安全

呢個post好似無人上到4.4+

除咗我

點解唔要INTEL?

4.3 1.225燒左5分鐘又涼又穩 已經無想上4.4既心情

Intel 最勁個兩粒

9900KS

10980xe

前者係打機勁（其實上到1440p 4k, 5k 唔會有乜大分別），但其他嘢輸到七彩

同價位的3900x R20 高2000分有多

後者又貴又熱，打機又廢，多工又勁唔過3950x 幾多：

為乜仲要買煙條？

咁算啦

但呢度無人上到4.4

見你咁講 試下啦 燒左11分鐘都係67度

打機依家推amd？半年冇留意唔太識
定inter同amd仲有得嘈？

打機仲係9700k 9900k 勁， no doubt

但zen 2 打機都進步咗好多

如果你部腦純打機，咁就9900ks

但如果會多工，render嘢，我覺得AMD 係呢刻明智之舉

唔似17年Zen 1 個陣，打機輸到反

唔好陪我癲

我真係燒咗就買過粒

thank

建議1.4v內
做到1.35v當然最好

搞掂

正

燒10分鐘AIAD64先

幾大電？幾多度？

1.35 @4.4 燒左10分鐘 溫度99%時間係90度以下

直接只燒fpu😏😏😏

得5043咁少既

有條叫茶包的茂利粒3700x 超盡得5170

你再調下啦

呢個分仲低我過我2017年粒7820x

弱呀

換厚排會考慮 簿排同自殺無分別

1.3 4.2 算數
AIDA64 10分鍾 76-80度
R20 9668

意思係佢果粒已經夠廢但我果粒仲差過佢?

佢係人廢啫

3700x 應該過到5100

3800x 有人過到5300

起碼都過我粒7820x啦

加油哦

我可以超到4.3ghz不過我用stock cooler怕用得耐太熱先降低啲

詳情睇呢度：

Stock cooler 唔好大超了

條茂利用x62的

91度 x570 Aqua 自組兩個360薄排

啱啱 1.35 跑完4.5 一個自姐360薄排 燒10分鐘 88 89度左右

睇黎我電壓太高
不過91度係我跑左廿轉R20之後既最高溫度

4.4先啱 我塊係C8F

我係KEEP住FULL LOAD 10分鐘 平均唔過90 BTW係4.4唔係4.5

粒cpu唔係我既 唔敢玩太耐

Windows 10 vs. Linux Performance On The AMD Ryzen Threadripper 3970X

新玩具

ram呢

如果cpu 3700x,底板 msi mortar max

ram配以下邊條好，或者巴打們有其他推介？
唔好意思，電腦硬件嘅嘢冇追好耐了，請巴打們幫幫手
用途：我唔打FPS, 玩下total war 三國， civilization 6, 開VM Linux. python programming.

1. Corsair vengeance LPX ddr4 3200Mhz c16 8GB X 2
2. G.skill trident z neo ddr4 3600Mhz c16 8GB X 2

要平上Corsair 怕兼容上Neo

F4-3600C16Q-64GTRG
希望可以超上去C14

但tr4 fclk freq好難上1900 大部分顯示得1800~1866

所以我都無咩寄望可以推高速度, 希望個延遲可以低啲就好啦

屌那媽
Sliverstone FTZ01裝唔到vega56 pulse
而家要拆個殼+暴力扇
好想鋸撚咗佢

後日放假去拎玩具玩
順手買埋360aio塞入去

冇check到max gpu support咩

食少D女先

凍呀
要係屋企撚喵

個機箱裝display卡有個L位係用兩粒螺絲鎖機身
張vega56個殼偷撚埋果個位

超到飛天先好攞出嚟

小心成日屋企D貓痴係部電腦度

買左VST 既CPU
我見佢話唔洗登記就有保
咁我點拎GAME CODE

#1

玩到半夜

買咗咩玩具

Psu黎講750w定850w穩陣啲？
Antec HCP Gold vs TT GF1兩個牌子
機係3900x + 2080super hybrid + 360aio

穩陣850w
但750都夠

nzxt x72

唔係好壓得住粒u

Best Motherboards for AMD Ryzen: R5 3600, R9 3950X & B450, X570, X470

有冇 Best OC settings for 3950X

我都想要d oc guidance

pbo boost好似食到400w

呢個特指3970x 3960x應該好睇D

最後決定鋸撚咗個箱
終於放得落張display卡

too long dont read
有冇b450夠力供3950X

amazon買3700x怕唔怕有事
3700x 299.99美金幾吸引

b450 vrm

只要不怕RMA就可以去馬

3700x 跟u送果個散熱器效能如何？
如果唔超的話夠唔夠用？
同埋係咪最好換過啲散熱膏？有冇咩牌子抵玩？

原裝夠用

1.3625V all cores 4.425GHz

Single core 個分幾靚仔

新砌機用緊R5 3600
平時CPU 50-60度
用AIDA64燒機上到94度
請問正唔正常?

stock cooler?

唔識解讀

Core voltage 高嗎？

Between 4 條非 B-Die RAM 點先可以穩行 3733

係
用呢個配置
AMD Ryzen™ 5 3600
MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 x2
Sapphire Radeon™ PULSE RX 570 4GB GDDR5
ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
Antec NX Series NX550 550W
Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)

加電囉

換ram 囉

小悍將+stock cooler正常表現

ryzen dram calculator

試過啦，跟足嚟入，BIOS 自檢都過唔到

要自己調下timing
例如 16 19 19 19 38 gg 改 16 20 20 20 38

上到 3600，上唔到 3733。入到 Windows，但係跑 MemTest 會出 error。定係 MemTest 其實唔係好緊要？

體質啊

vcore

Bios 我set 1.3625V

Underload 變咗 1.392V

因為我set LLC 做turbo?

不過仲係唔熱喎

我而家3600+5700xt用緊600w牛
遲下升做3800x(已訂)+2080s(可能)係咪換隻750w穩陣
有冇巴打用類似配置分享下經驗

膠巴 2080ti + 3900x oc 4.425 都只係650w

果然米王真係大膽啲

怕中招咪用750w 之後換野不怕新硬件供電問題

遲啲出2080ti s

唔夠電係咪最多黑mon重開機??
驚會燒咗隻火同啲件

成皮嘢一張卡點買呀ching

唔夠電 Full load 即黑mob

yup 電壓會係你SET既範圍浮動

1000/1200w啦

如果要換 RAM 嘅話，換咩好

2x8/2x16?

32GB 邊夠用

你係4x16?😏😏😏

我而家係 4x16

有budget既直接上4x16 3600C16 （ 16 16 16 16 36@1.35 ）

有錢係唔同D

Samsung B Die lm

不過Samsung A Die 都來緊

是但啦 反正我條RAM 夠做 我32都用唔曬

2X32

我留錢買DISPLAY 同M.2 有人道我買 PCIE 4.0 M.2

下？啲 RAM 係上年 Black Friday 同今年 5 月喺 Newegg 買，夾埋都係 $3000
我通常開瀏覽器嗰啲都係開晒一堆 tab，所以 32GB 真係唔夠，尤其 Chrome 真係好大食

我果4條加埋運費都3千幾了

4x32

咁又唔使
家用啫

但係而家真係平好多

我仲要係4x8.....

上 B die

應該睇邊隻好？

budget?

我但求行到 1:1 就夠啦

3600C17好D

有budget就3600C16 B Die果隻

有無人見過其他人講Ryzen 2 超到上4.45ghz?

穩咗4.425ghz 我想試下上4.45ghz

未有例子 7nm製程未必上到

類似呢d

Building a Mini 16-Core Beast! Ncase M1 + R9 3950X

呢個case極度難買

期待TR 3000都可以8條爆4

半定製既itx case要一早預訂 而且好貴

問左Faroll有一粒3960x，不過要連$5900個塊TRX40板買
都係不了，等下一批貨

唔連底板買嚟有咩用

佢個塊敗家之眼板好Q貴
Gigabyte有出一塊~$3100

我仲以為底板係任你揀

3960x 到喉唔到肺

3970x啦

3970x到喉唔到肺，等3990x算

本來粒U已經食左千幾蚊炒價，仲要焗住買最貴既板真係不了

自己CAD
再搵廠攞都唔平啦
人哋幫你畫埋

3990x 未知打機效果如何

用住3970x 等3990x

3990x勁的話就掉咗粒3970x

唔係有得鎖住咩，好似asus有

搶進 PCIe 4.0 x4 NVMe 世代，Seagate FireCuda 520 SSD 實測

3950X+C8I+聯力TU150 分體水冷

想問gigabyte rx 590點解平第啲廠咁多
有冇伏？

590就不了,又唔係勁又熱,係得個平
570仲可以入手,因為同1650比仲ok

gigabyte所有 gaming卡都好平

gigabyte 8 pin拱電 1399
第二平係 Asrock都係8 pin (但asrock不了) 1599
SAPPHIRE NITRO+ 8+6 pin 1699
咁樣你就知分別了

試咗上4.45ghz all cores

結果係不停炒bios 直至bios reset

4.425ghz 已經係盡頭

同時無論我set 電壓set 到幾低

入Windows 睇都係1.38V, underload 都係1.392V

有無將LLC較低？Set咗turbo會加壓

唔開turbo 怕佢穩唔到4.425v

GHz*

咁粒u要1.38v先穩到全核4.425，唔熱嘅話無問題啦
Btw試完自己粒u嘅極限我宜家pbo+offset voltage+1usmus power plan就算，240 aio一般用都keep 40度以下

都係會浮動

我係垃圾房等緊你

tg?

買張570 上水是否不智 純粹想要fluid motion

清貨
不過各牌子已經清哂

上水的話不如買590好過?

咁有冇需要換水冷或者轉下settings？

上到就100度驚會火燭

你可以試下買下吹式散熱，然後反轉把風扇向上吹
買水冷就唔係好值

590 勁580 9%
580勁570 18%

Thermalrigh AXP-100R

唔熱，full load 先82度

有得訂

換下機箱
itx case 有好既選擇

我唔係用張卡黎打機

唔係打機，更加唔洗買大watt嘅卡

剩係要佢個Fluid

500系買2手算啦，依家買全新好不智
而且rx 5500 12月就有

2.6K

點解唔係Amd暖爐架

燒機57度 唔夠熱

給我超，把它往死裡超

打咩機需要用到3990x
真係唔明，打機3950x夠曬有凸
4k~6k價位當年性價比最高既u已經夠玩曬d大作既最高畫質
再升落去仲有咩分別

次旗艦訂價來講算係平

3990x 打機

3950X List

做咩？

搵水魚

想問下有無巴絲up咗giga x570 嘅F10 Bios？有無伏？

利申：F10c

master用緊冇問題

有興趣可以幫手填下「香港Ryzen平台超頻統計問卷」 可以幫新入手既朋友做參考資料用途

返到屋企先填
提外話 P600S 機箱頂第一風扇係咪排熱好啲

頂一定係出風

多謝巴打

填咗
點睇results

有收到資料 我會更新

點解我一開頭嗰啲input冇曬嘅

呢個我返屋企搞

Up咗bios，終於可以1.4v全核4.35
不過都係上唔到4.4全核

冇fluid

你跑下p95 smallfft

3800x 都夠玩

1.4v唔會太熱咩

你仲未up

上埋4.375

VST X WD

都唔會嘅，燒cpu keep住75度咁上下
不過宜家行翻4.25全核想噤玩啲

都好

全核4.375失敗

咩setting

有時未必係唔夠電 太多都會失敗要慢慢摸 不過都係爽下分數算

超上去都係睇粒u極限去到邊，對我日常無乜實質作用
宜家落翻4.25全核仲好，1.25v穩跑R20燒cpu fpu兼keep住80度樓下

HIS deploys its colorful Radeon RX 5700 XT ARMY

我日常用係咁

Bios: 1.35625V
Hwinfo idle: 1.380V
Hwinfo under load: 1.392V

用緊atx窄身機箱 cpu cooler 最高support 到110mm 成個機箱淨係裝到3個120mm風扇 前二入風頂一出風

用緊3600 +2070s 三風扇 cooler用noctua l9a-am4 單燒cpu auto mode 上到95度痴撚線 唔用auto set番電壓到1.275v 單燒cpu都上到85度

不過打機果陣就唔係咁熱 60度左右 我係咪唔應該set 1.35v 4.0 up ghz

itx?

Atx板 atx機箱 個名係 thermaltake core g3

cooler太屎了
換隻3700x stock cooler都好過佢

呢隻睇d人講話唔錯先買 sad9 咁同牌子 D9L 矮塔點睇 岩岩好高110mm

你試下offset -0.1 v

TT官網寫可以裝到240AIO

係 但我未度位 冷排加風扇有機會比我張三風卡頂住 裝唔到唔奇

120都好過l9a

1.275v cpu打機60-65度 gpu 80度（eg pubg 全超級）仲使唔使再降

不用了

今日試bios set 1.3v全核4.25如果燒fpu + cpu會變1.248v，但普通運作會上到1.32v
不過唔再摸底喇，反正平時38度燒機唔過80度穩定性要足夠

媽啊好7啊

Btw 我發覺可能因為我塊底板係itx

LLC 最多俾我揀turbo, 無咗 extreme 同 very extreme

唔上90度我都唔驚

反而尋日咁凍，我full load gpu 都上到82度

ITX真係無計

Itx就真係冇乜得搞 除非你個箱係define nano s 咁就裝得水冷

我用隻老翻itx鋁箱A4加大
上面裝到個240， 30mm厚加正常風扇
下面要自己mod個frame先加到

2080ti？
熱都好正常啫，上水會涼好多

宜家我唔明full load反而降壓同膠巴你情況唔同
啱啱再run R20同執相export做tif，電壓係bios明明set 1.3v會降去1.248v
雖然唔熱但idle會升壓到1.32v

我用phanteks itx

其實機身前面可以裝張120 AIO 2080 ti

我懶搞啫

硬係覺得我哋d bios setting 好唔同

搵到原因，原來LLC set咗auto會降

Push !!!!

其實LLC set 咩先好？

不過我上4.425 我估我無得選擇其他 LLC curve

愈高頻更加要set turbo防止掉壓，但itx底板散熱都係問題

應該都唔太熱的

Cpu 的熱已經由冷排直出箱外

然後我二入一出 silent wing 3 140mm 開晒全速

燒咗再算啦

上到4.425 又唔用好折墮

依個應該係同LLC 有關

Best PC Hardware for ITX Builds - 2019 Edition!

3950x 再試, 上唔到4.4

1.49375V 4.375GHz 92°
1.45V 4.35GHz 88°
1.375V 4.325GHz 81°
1.35V 4.3GHz 76°
1.325V 4.275GHz 74°
1.2875V 4.25GHz 72°
1.28125V 4.225GHz 70°
1.25625V 4.2GHz 68° 算涼

膠巴你粒3900x燒咗咪上3950x囉
不過較低頻啲都係減少發熱令底板同cpu耐用啲

膠巴你機箱風扇係bios點set？smart fan 5應該係較底板風扇

Yup
唔知點解變咗auto，較翻turbo無再降壓

終於嚟到

我就全部FIX

但係我要放出去，因為我已經有粒港行用緊

試下邊粒體質好啲先放

Bios邊個位set？

痴撚線，屌到上1.49375

放咩價錢先？

冇事 AUTO 都一樣會上1.5

我無咁勇

你用咩底板

Gigabyte X570 itx
BTW係唔係要風扇支援較速度先有得係bios set？

新旦都唔平喎

點解咁講

好似有樣係控電就可以控速

你想要？

睇價錢啦

拎完放返排先塞粒3950落機

咁送比我未?

AMD Enables Ecosystem for High-Performance Mini PCs Powered by AMD Ryzen™ Embedded Processors

p95 65度

fan support pwm 就得

3950 升唔到天

下年Q4

3950X 有排都唔落價

How To Use MKL with AMD Ryzen and Threadripper CPU's (Effectively) for Python Numpy (And Other Applications)

Intel

Cyber Monday 過後執平貨
G.SKILL Trident Z Neo (For AMD Ryzen) Series 64GB (4 x 16GB) 288-Pin RGB DDR4 SDRAM DDR4 3600 (PC4 28800) Desktop Memory Model F4-3600C16Q-64GTZNC US$329.99

要喺右邊 Best Sellers 揀返 Newegg

4條都上到3600 C16 ?

Auto mode都痴線 idle1.0xv 燒機就自己一野跳到上1.5x v 成100度 都係較番static 1.35v算

寫得 for AMD Ryzen，開 D.O.C.P. 應該得啩，好似係 Hynix CJR 定 Micron？

Auto 不嬲都會屌大電

X299 都係咁

我唔會用auto oc

原來 Newegg HK 都有，仲要係 Royal，不過冇貨
G.SKILL Trident Z Royal Series 64GB (4 x 16GB) 288-Pin DDR4 SDRAM DDR4 3600 (PC4 28800) Desktop Memory Model F4-3600C16Q-64GTRSC 未連運費 HK$2871.99

所以 1.5怕乜 不過係全核 個溫度就驚人

冇貨

AMD Dual-CPU Epyc Motherboard VRM Analysis & "Overclocking" Capabilities

所以我果手4條8GB買貴好多

買幾錢

比人水左買Geil EvoX II 3600C16 8GB x4
呢度$2300

Samsung b die / Micron e die ?

b-die
但係值咩，我想再上都好似上唔到

4x8 G.skll 3600c14了

我試高時脈，冇試低CL

有冇試cl16上3733/3800？

試左，跟Ryzen master上唔到 3800
auto又上唔到 3800
3733冇試

直接bios set ram timing
正路上3733/3800 先試左fclk上不上到

測試fclk上不上到 直頭用一個比較鬆既timing 例如直接行cl18 flck freq調到target freq 入到算pass 當然都建議跑下memory test

咩CPU 咩底板

ASRock x570 extreme4
跑3600c16 六個鐘穩
冇心機慢慢試

收到巴打

3700X

um....冇事了

咩電壓

RAM去到1.42
其他AUTO

你行四條3600c16 xmp 1.35已經上到了

當然，3600就行XMP啫
3800就試1.42

38 1.45

搵日有心情再試

我發現新砌女有問題 3700x+x570，2*8GB ram

cpu鎖4200，1.35V，ram3600c19手超去3733c16，1.4V

之後時不時自動熄機，再開機debug燈 cpu同dram長著，成日要開蓋清cmos，系咪ram太廢

利申平時打機都冇問題，系突然間會咁，待緊機都會

各巴打，求救，3700x 個電壓好唔穩定。。

裝左nzxt x52, 依家冬天個溫度range 大約係空載下
43度去到54度，
有無方法可以唔影響效能下搞搞電壓？？

B450 tomahawk, 3700x, 16gb ram 3200 RTX 2080

你除左第一句仲有邊句關電壓事

俾多 d 電ram試下

系你老母

C19行C16...改C18啦

記錯，係c18自膠sor，btw用dram calculator，應該冇咩問題，可能純粹體質差

加咗去1.42V，暫時冇咩問題

cjr 原來咁廢，得16gb 超高少少都唔得

btw 系你老豆

超咁少都要俾咁多電壓
不如試下落返 3600 俾 1.4V 降下 CL 好過

cjr 和 micron e die 算係平民版b die

3gen ryzen cl唔系唔重要咩，反正latency都咁大，我凈系想用盡到3733mhz

係係係，sorry sir

3600上3733你感受到有效能上分別？

殘廢版 b-die

3600 上 3733 升幅咁低都唔穩

唔講以為係 4x16GB ram

屌 2x8GB 都咁屎

呢D體質 每對ram die 都不一樣的
即係係不同ram die 都有不同ram timing 出來

夠曬凍 又係跑分時間

放係南極好D

AMD Yes

都係上唔到44.50

幾時開始有先 今年內買有冇份？

7nm duv啊 等7nm+了

我都上唔到

雖則我未試俾大電

係咁畀人屌系你老母果個乜水黎
利申block 左

星期日登記左 到今日都未有code

等代理回覆

齊齊等下代

等下代 睇下到幾用3900換粒中階要幾錢先

I5 4460 升 3700x 點樣睇到個分別
用緊1060

FPS ? 多工?

Fps

你粒39 仲未死

咩活動嚟

上唔到姐冇事既

好似冇 睇vstecs fb

代理買amd u送yes活動

凡於2019年11月18日至12月8日期間，於各大電腦商場購買由 VSTECS代理之AMD Ryzen™ 處理器，再到網上登記 ，送你AMD限量版Ryzen™ T-Shirt及特大gaming mouse pad乙件。

[url]

遲買平好多舊

38x 前幾日 26xx 就有
當日買 37x 都要 2599

之前喺硬件台開post話砌新機好折騰嗰個

39x

397 啦 ching

唔識
block 左

unavailable

太遲了

世紀大難題 ： 如果令到3950x全核4.7 而且tdp維持105w

4.7

ENE巴你1.375v就跑到全核4.4？

Yup 但再上4.45 就有D難

頭先試咗1.38V 穩到 4.425

但跑分差咗

依家上返少少1.3902V

Ram有影響 我試過就咁上4.4 同超埋ram 好有分別

算數

Bios 1.35, loading 時1.38 穩4.425用住先

Ram 我3600 c17 唔搞了

但難明粒 u 點都上唔返7926

試咗好多個combination

上過7900

但破唔到7926

我個粒體質好雞，點set都突破唔到4.3全核

RX5500XT 12月12日

仲想點

冇fluid畢鳥 btw有冇靚 570 display推介 純粹想用Fluid

有平買平算了

This is your choice 😏😏😏😏

平 會唔會自燃

居然冇缺貨 代表3950冇咁大需求 可以等下代

啲人叫買460

已經無晒

係間歇性有貨，飢餓式營銷

平果啲得單風扇，驚會嘈我會揀藍寶石雙風扇果啲

想破8000

見大陸12.12出5500XT
香港係咪差唔多時候

抵？

你買邊張 仲諗緊

你著完影張相ok?
應該漏死女

好想要件衫

會唔會比藍色勢力打㗎

想要呢件多啲
利申唔係我嚟

我有個fd 畀我

我要新apu呀pk, 幾時出粒4999G 俾我

下年

我用緊570 itx 版

上到4.45GHz

直接買rx550

上得返7900但過唔到7926

最高7912

應該真係極限了

AMD yes

啱啱買左呢部，想問到左係咪唔好用住，重裝左win 10同啲driver先，感謝各位巴打

OEM Notebook來
不用重新安裝window 只用update chipset driver. Display card driver睇oem update到咩版本

更新： Notebook好似冇chipset driver 的

呢把嘢係咪勁過 d15

不會 D15勁D

兩者相差有冇5度？冇就考慮入手

買assassin 3
目前最強風冷

同gaming oc一樣樣咁滯

其實powercolor red Devil果張一樣boost freq

買大雕係為咗佢個樣

等到12月出好多人都應該走咗去買gaming oc 或者nitro

怕頂 ram 不了

幾多Vcore

頂到4k?

1.41V 左右

再低都入到win 跑到R20, 但偶爾出error

SAPPHIRE AMD RX 570 PULSE ( ITX ) V1 4GB GDDR5 （個時最平係佢）

屈機

依家冇乜選擇

收張二手次世代系列hdxxxx嗰啲點睇
我都諗住收番張玩fluid插第二條pcie槽拎hdmi出moon

頂到4k??

上網睇hd7字頭打上ok
r3 2xx嗰啲可能都得

我買咗Pulse嚟玩都有差唔多四個月啦，而家係等緊Navi20炸
我真係好奇怪點解呢啲高階Navi10卡會咁遲先出，Nitro好似係十一月頭，Aorus就係而家出？

我主要驚撞driver 同埋會唔會output唔到兩張graphics因為我自己用緊N卡
同埋呢啲次世代卡唔洗電方便啲

...咁等下代出 睇下點

5700係咪cut咗呢個function？
會唔會之後都cut哂
同埋我借過我個fd張r9 380黎開過fluid睇你的名字同埋end game對比過都唔係太大分別所以諗諗下都係懶得搞

都無用架

日常用太高電壓

應該要時間挑GPU Die 體質好果堆

買衫送粒u

Scythe fuma2

唔係會流暢D ? 我見 Fluid d人話好過SVP 我剩係玩過SVP

SVP 唔係話唔順
係跳時間 再起步要等耐啲
同樣畫質要高配置啲(防變形，去鬼影果啲)
但可以set高過60fps

如果買啫 對於唔打機嘅我嚟講用咗幾年嘅750ti 仲頂得順

睇戲唔同打機唔係高啲fps就好嘅睇戲有人做過research其實30fps係最好嘅
舉個例 主角渣緊車 正常係應該畫面chok下chok下 開fluid就cut走咗咁就有啲奇怪囉

CPU 都有送Game Code
真係唔知

amd cpu gpu都送 code 但留意日期

勿相認

AMD CTO Mark Papermaster: More Cores Coming in the 'Era of a Slowed Moore's Laws

Core War of CPU

啲廠仲出緊b450新款底板
有預感b550唔荒平

仲有新b450板咩

心郁郁想買apu,係咪等navi好啲？

等Q1 2020有7nm apu

明你講乜

B550係B450既Pcie 3.0 所以。。。

件Tee 睇落麻麻地
Mouse pad唔錯

多謝收看

TSMC's 5nm yields reportedly cross 7nm, AMD hinted as a customer for Zen 4's 2021 launch

所以有兩條足料3.0x4 m.2 我收貨

屌到上1.476V

我粒3900x行到4.475 GHz

勁

係咪應該試埋4.5GHZ?

1.5V 上到4.5ghz

我估我個itx箱同 280冷排阻礙咗佢

要不然應該過8000

整到咁細有鬼用咩，又難散熱，高 Hz 又做唔到

睇行咩路線
如果同7nm一樣玩法冇問題

買完張紅魔5700xt先發現官方寫低電壓要700w
但我用緊650w ，搏唔搏張卡用唔到咁多電好...

650w夠

好奇想問埋如果唔夠會點

full load藍mon

所以好心佢快啲出

有兩條全速3.0 x4 m2需求嘅人
點都唔會買B450/X470
又唔會浪費錢買X570
尤其係ITX板

問題係b550 8條pcie 3.0係咪足夠😏😏

你玩曬啦

無喇，極限都過唔到8000

呢D係Intel Marking 自己玩野
但而家2019年 仲玩呢家野？😏😏

唔夠咪上X570囉

B系就係畀擴展需求低嘅人買
但promontory晶片組就on99，分出嚟嘅lanes係pcie 2.0

9350KF 係4c4t

Asmedia 仲未有 pcie 4.0 chipset解決方案
要等Zen3先有

用緊3600 + RX570
想請問$1500以下24吋moon推薦邊隻?
屋企隻moon用咗10幾年
唔該哂

識玩，用殘體字合理化左成件事
符合蟈情

去Mon post

唔好彩的話就會電腦大爆炸

大家粒U多數係邊買
諗緊網店買定落黃金買

邊度平咪邊度買

$6200 要唔要？

佢地全部討論啲幾千幾萬蚊嘅mon
唔敢留言

問左先

你估連登仔fg 50k係假架？

19" 1280x720 TN moon係主流既年代我用左當時成副身家買27" 1920x1200 VA, 一用就12年... 除返開一D都唔貴

VA

當時高階mon多數都係samsung SPVA panel, 次一級有MVA
IPS得EZIO用，其他牌子極少同consumer market未識欣賞 - 色淡,對比度低
不過非TN panel既moon十隻手指都夠數

tsmc 3粒cpu die size 等如 intel 1粒
intel CPU成本貴 amd 2倍
你會買邊粒

TN而家都有出但好高Hz

只係得高refresh rate，其他咩都唔掂

去個po#1有個網有推薦表，2000樓下我記得都有

最抵買正常係PHILIPS

去Mon post問真係冇人理我
咁我就買Philips 啦

我粒3900x 咁好力水

又好似無乜必要換粒3950x

之前我都係mon post睇推薦表

其實點知佢夠唔夠？係咪有得計

自己上網揾 power consumption caluator就計到

我想出3970x

不過好大工程

成部R6 ATX 上咗水要整過

一係等出下代gpu 再算

等下代啦

我以前唔追cpu 架

本來7820x 真係可以用到壞先換

依家砌多咗部itx就開始追cpu

R20 > 5K

No no no

打機都係打5k

不過唔知為乜又好想追下cpu

睇定d 3990x 咩料可能一勞永逸

過兩年咪又落後過

Cpu 其實可以用4-5 年

17年粒 7820x 兩年半咁劑其實都輸唔到俾3700x幾多

Gigabyte Aorus 5700 XT Review, Yet Another Challenger!

請問代理係咩意思
係指水同行？

本地代理

新一代 apu 會係6c12t 加 navi gpu?
同埋會係一月ces 出?
如果一月發怖,咁幾時會有得賣?

傳聞仲係Vega igpu

最多8C Zen 2 + 最多15CU Vega + Navi media engine

反正性能都係會受2ch DDR4頻寛制約
換咗Navi嘅media engine算係咁

Zen2 apu有lpddr4 support

換左navi media engine 姐係點?
姐係igpu性能都唔會有大進步?

APU唔上唔落咁

apu重點在粒igpu decode能力

鋪路準備上下一代surface

始終受限於2ch DDR4
再堆多啲CU都冇咩意思

用Vega CU可以玩插幀
用Navi ME支援多啲硬解格式
算係攞到個平衡點

想問下central field 隻asua 5700 xt 抵唔抵屌

公板

有budget上非公版

[勇者系列］ 3900x + Asus B450M Tuf pro gaming

效果不錯 D熱積係u度未出來

出年出RYZEN 4000同時都會出新晶片組X670
會畀番ASMedia整

X570 lanes咁多 比返Asmedia做一定cut好多野

x670 到時冇人買

amazon粒特價3800x

Ryzen ESXi Server

冇包裝盒

拆咗出嚟j

點解冇雙路 AM4 主機板

rome la

準備有新卡 包括ITX

3600熄Core boost同pbo真係涼好多
R15幾次最高都係50度
用緊L12S

呢塊dtx

果箱裝得下呀

咁係c8i最好，一係就strix x570i

C8i 即係邊張

crosshair vii impact

giga arous x570i都ok 直出6相

目前就係諗緊e張定rog
差左千幾蚊度，唔知值唔值得比

會用到上zen3

如果係想長期超頻行的話用塊靚啲嘅底板穩陣啲嘅

睇你喜好了
asus bios好 vrm表現都ok

c8i同strix x570i vrm一樣
好似係

c8i有聲卡

26xx 仲有 game 同 xbox pass 送

但差左成千，唔通比黎買信仰

我真心唔明點解放 $6200 都冇人要

Strix X570I夠玩喇

用緊 37x

因為本身大部份都已經用緊的確6200抵玩

我仲要係第一次由 Intel 轉過嚟用 AMD U 添

本身用緊1700x with c6h底板，想上3950x，其實有冇需要upgrade底板？換完加加埋埋成皮野有啲肉痛

我換 3950X，板、U、RAM、散熱、機箱換埋，已經皮四

仲有火牛

屌 3600得個Xbox pass送

我窄機箱用唔到塔散 用緊Nh l9a 待機40-50度不等
燒機r20/aida64 用1.325v 4.0ghz 都上到75度 不過打機就多數keep係60咁上下 係咪都叫還好

我買 3950X，佢送 XBOX Pass 畀我都冇用，本身冇 XBOX

砌多部

俾我要件衫好過

不了
我都係上網打下機啫
求下好心人收留佢啦

XBox Pass包win10㗎

3個月呀嘛

即係點？未玩過 XBOX

windows store 入面啲xbox live game可以係 win 10玩

還好
我3600 pbo 燒p95 68度
化機26-30度
用NZXT X72

360冷排 裝唔到 個箱最多裝得240 但我張卡都28.5cm 裝完驚頂住左 不過家下凍凍地還好 夏天再諗裝唔裝水冷

心動想轉3950x但荷包無力

如果用240冷排不如用U12A

我個機箱最多support 110mm 塔散 除左d9l 邊到有咁矮既塔散

我FTZ01用得82mm cooler
一boost即上69度

唔過90都唔驚

82mm邊款 下吹厚身果d?

L12S 原裝風扇個位係上吹式
應該話我個箱用得82mm內嘅cooler

買左l9a 得兩條導熱管 上吹果隻有五條導熱管 應該好過我果款

其他嘢我都幾肯定唔使換，係對底版有啲疑問。

u 6380
板 x570i 18xx 有舊板可以選擇唔換
ram 1-3000 好多選擇， 有舊可以唔換
散熱 am4可以照用返
機箱都係啦 而且有平有貴
最平可以剩係換u

新砌點都貴㗎啦

而家仲會唔會係 $6380 可以買到

水貨都唔得
日日伏住 new egg, Amazon有冇返貨囉

梗係啦，冇需求冇供應，我 Newegg 買咗粒返嚟都放唔出，冇人要

換相

行外置水冷Tower

其實我依家主要問題係到底我買1700x上3950x，舊板c6h 上唔上c8h好？想知換咗底板快左幾多

唔用 PCIE4 Gen4 SSD 應該冇分別

我發覺好無咩人換C8F

要mb io 擴充度 & vrm 好上x570

一般上hero

68度好小事姐

可惜我砌左鳥

我記得分別最大係有水冷組

x570 Crosshair Impact + 3900x
AIO 240mm 1.29V 4.35Ghz
R20成74度
但用itx機箱唔知可以點樣再壓
諗過上liquid metal但有啲淆

粒U內部積熱啊正常的

74度都嘈？

我輕鬆上82-83 喎

落70樓下會開心啲

愈低愈好啦
你用咩case先

呢代u積熱問題來 不要過分降壓影響穩定度的

Phanteks ITX + AIO 280

但我行1.38V 4.425GHz

有冇消息幾 amd 幾時肯搞 laptop U

出咗u
都要等廠出機

一月出新一代APU呀

AMD announces Radeon Adrenalin 2020 Edition drivers

岩岩試咗成個鐘
暫時最好係Vcore offset -0.075
PBO +200mhz 其他Auto
R15行1.38v仲keep到66度
有3517分

R20先啱

AMD Radeon RX 5600 with 6GB or 8GB memory?

我 r20有3586
都係pbo

3800x
而家4.4Ghz 1.425v
跑r20有90度

燒15秒fpu已經106度

好彩我等得
部機唔係要黎打機
I need amd

我之前粒3800 1.26V 4.4Ghz 6x度

ssd圖鑑家

而家試到1.4v過到r20
之後再繼續減

之後我退左粒3800換3900
粒3900勁垃圾

1.425v太高壓啦

用咩散熱

h100i
itx case最勁都係240 AIO

有冇換下貓扇試

換咩啊 儲定錢等下代再換啦

4.4 Ghz 1.3v成功r20

咁樣算係正常體質定點🤔

Noctua?

正常掛 睇下再落多啲

暫時1.275都得，唔試住lu

順便問下有無asus bios高手識得突破75度=100% fan speed呢個限制

黎了 X570 XTREME F11

提升PCIe裝置相容性
提升記憶體相容性

用speedfan

Faroll AORUS 5700 XT $3599 點睇

唔錯，可惜唔係N卡aorus個樣

咩speedfan

software
youtube有教學
應該係最好嘅fans control

我收留個 pass

fpu?

琴晚1.275v燒5分鐘76度，要訓覺無繼續

建議燒耐少少

過到R20唔難，唔等如過到P95

3900x體質差異好大，膠巴同ENE巴可以全核4.4
我個粒點搞電壓都係全核4.3(仲要1.3375v就得)

同埋唔關itx事，膠巴都係itx都頂得住
我都係itx + h100i pro宜家全核4.25 1.25v fpu+cpu一個鐘都係80度，itx最緊要搞好wind path就唔熱

R20就一定要過 , P95我個人覺得Optional . 因為P95嘅Work Load就算你用CPU Rend片或者其他高CPU用量嘅software都唔會咁樣壓CPU個FPU . 當然過到P95就更加好啦

我過到R20但某啲game彈出
為免有問題最後我試埋過P95

老老實實..3900x 都好夠玩 同埋3950太遲啦

由佢啦

彈game 未必關事..同一隻game 我3900x 朋友2700x+i5-4460 都一樣會彈

同埋唔好拎我做標準俾我玩爛曬

首先我係全核4.425

第二我個ITX 行AIO 280, 係有少少分別

如果剪4k甚至6k片加上打機3950x好3900x幾多，加上3950x體質好好多超上去效能再好多幾%

如果執相3900x已經夠有突，實測一億像素PS爆開10+ layer都無問題，不過打機3900x就爭咁啲囉

打機對我冇影響 皆因我1080p only 玩咩game都過唔到30%使用率

我意思係你地可以超過4.3
btw膠巴你個phanteks itx箱塞得落280 aio？

可能係隻COD特別衰
但唔減咁多電壓又真係冇出過事

我當時應該忍手等3950x，一步到位唔使煩
而且唔大超細箱加240 aio都頂得順3950x

我不嬲都係過到R20 加timespy 再打機無炒就當ok

燒廿四小時個d太變態

逼死粒cpu

其實我開頭係諗住上 3700X，跟住見到 3900X 好啲，見多千零蚊咪畀埋，不過結果都係畀人說咗上 3950X。本來仲諗住上埋 3960X，不過差價太遠，畀唔起

悠二親自出手，幫我硬塞

正確，我宜家後後地悔買咗3900x
見巴打你放3950x想屌但無錢

淨係換cpu咪算好

冷排有無頂住機箱風扇同水冷喉？

我由 6700K 轉過嚟㗎，除咗 SSD 同 HDD，基本上其他嘢換晒

3950X 價錢上dual 左

用咩spec?

CL巴放6200，多2千2就上到3950x

無

因為用咗薄扇

本來用x62

但x62會頂

我又感受唔到3950x個吸引力

打機相約，跑分高唔到三成

不過我本來就用唔著12核

悠二話會頂所以我先揀h100i pro

有早知...所以我等下一代 睇下要加幾多錢先換到

事實上我宜家到未來幾年夠用有突，但一步到位唔使心思思

兩粒價錢有段距離 3900x 絕對夠我用 係張Display...唔掂...都唔知下年有咩中高階卡出..到時又要買Block整喉換水 又要麻煩果位巴打

x570應該頂得順，出咗zen3再睇下點

一砲過80 ti系囉，唔夠就sli打孖上

佢話我個安裝方法有別尋常安裝方法（即係夾硬嚟）

我堅持用280 AIO 佢先夾硬同我隊入去

正常客佢唔會同你咁癲架喇

Trueeee

咁我果張實頂到

呢個真

哦～悠二都咁同我講揀h115i就會夾硬上
我聽到嚇一嚇落翻240 aio就算

等下一代 睇情況出邊間廠

我搵悠二搞奇怪嘢都唔止一次啦

應該鑽窿姐
我個itx case都可以280
但就係要鑽
太煩 不了

請問B550幾時出?

咁我上下網打下機，3950X 都夠用。係臨攞 U 之前有一刻諗過係咪應該上 3960X，最後見差一倍價錢就放棄咗

HEDT打機唔太啱，3950x加張靚display仲正

出年一月

本來有諗過點樣去超3900x超高啲
但係因為想佢夏季好過啲
都係不了 全核心4.2ghz 電壓auto算
RAM就行3200 電壓auto

系統過到intel burn test extreme 6次
AIO 風扇1500RPM 水冷頭2700RPM
CPU full load 85度左右

specs:
AMD RYZEN 9 3900X
ASUS STRIX X570F
GSKILL AEGIS 3000GHZ 16GB*4
MSI GTX1070 GAMING X
SAMSUNG 970EVO 1TB
SEASONIC FOCUS 850W
NZXT KRAKEN X52
NZXT H510I

如果係懶人 直接用1.35v 4.2

全核4.2 1.35v有啲高，可以由1.3v慢慢向下試
利申：全核4.25 1.25v

唔該哂
保守少少 試緊1.28v 行全核4.2

補充：
我將LLC set咗turbo，fpu+cpu會行1.27v全核4.25

畫圖機真係AMD好啲?點解咁多人都推薦,本身仲諗住買I7-9700K

support multi thread 的話amd勁好多

搵悠二砌咗部3970x 聽日收機

3800x
4.4G 1.3v過唔到5分鐘FPU

另外其實睇邊個溫度準啲

rich

ryzen master & hwinfo64

rx 5500 xt真係賣成usd 259?
係咪short撚咗

咁右手邊睇Tctl/Tdie定average

Tctl/Tdie

但底板果度有show cpu temp
呢個同cpu(tctl/tdie)一樣

我hwinfo讀唔到底板個sensor
佢會停咗喺一開機個數就唔再更新

update 下

已經最新，hwinfo同chipset driver同bios都係
算鳩數

有冇人知linux點樣用gpu控制風扇

linux driver

AMD TRX40 Motherboard VRM Temp Test, Who Makes The Coolest Board?

結論： msi板有改善vrm散熱

換月球啦

Early TSMC 5nm Test Chip Yields 80%, HVM Coming in H1 2020

等等Zen4點改

既然 cpu 向 cores 發展
冇理由唔可以分擔更多 gpu 既工作
定係故意 cap 水

製程越細 cpu設計就要優先考慮良率問題 避免出現產量不夠 igpu的存在可能會浪費位置 所以amd apu而家定位好。。。

80%

amd chiplet設計未必上到80%良率

裝返 Asus隻ai suite都得嘅
DDC Pump Bios 只可以 100%好嘈
set返50好好多

MSRP 169
不過都係忽撚咗
真係買老黃1650S好撚過

你可以睇番推土機發生咩事

你倒轉咗 , 推土機係原本以為GPU將來會負責更加多Floating Point Process而將FPU砍咗一半變成假嘅八核心(兩個Core共用同一個FPU) .

講返正題因為CPU x86架構本身就唔適合做Floating Point Process ( 即係GPU成日做嘅嘢 ) , 我諗如果CPU分擔GPU嘅工作嘅話反而會幫倒忙 .

FYI

$169 4gb
$199 8gb

會唔會可以一粒 cpu 有 10 core
張佢變成 8+2
果 2 core 主力分擔 gpu 運算 fpu 從而提升 gpu 速度？

#910有解釋到 而家AMD都不會想回到fx果時既慘劇

理論上嚟講係得 , 例如APU已經可以透過GPGPU同UMA做到CPU同iGPU某程度上嘅並行處理 . 但係亦都要明確了解CPU同GPU之間最大嘅差別 , 就係CPU少ALU少Core高時脈而GPU多ALU多Core低時脈 .

都係嗰句啦 , CPU應該做番CPU應該做嘅嘢 ( 例如general task ) , GPU應該做返GPU應該做嘅嘢 ( 大量嘅並行運算 ) . 因為CPU同GPU嘅架構根本上就係完全相反 , CPU重視單一而高效率嘅通用運算 , GPU重視大量而冇咁需要效率嘅並行運算 .

反而覺得而家APU定位好奇怪

買CPU送GPU , APU更正sell嘅UMA同GPGPU技術反而好少人用

X570&Ryzen 3000系列CPU安裝Win7指引

?tid=2510311&page=1 - AMD 3/4/500系&Intel全300系用到Win7 (NVIDIA Type-C、iGPU、APU都得)

sfx神case ncase m1有貨，可以去官網訂

有無link?

聽聞呢隻case 好難砌？

訂製線，加個240 aio完美啦

仲用緊 1080p
通常都係月球 or display card

訂製線就唔搞了

其實唔使都得，個箱啲空間都夠走線

DAN A4先係ITX界既封頂

但要280 轉240

雖則正常itx放唔入280都合理

ncase m1係size同溫度完美平衡

上AIO既話都係S1個佈局正D

A4 Full Custom Loop會點呢

3970x到手

跑個R20等我開下眼界吖

真係數格仔

好多格仔

邊有咁多錢

完全冇超

PBO 都無？

你用咩heatsink?

買唔起

水冷Aio 360

咁你唔超吓佢？

Our Most POWERFUL ITX Build Yet! A Ryzen 9 3950X Beast!

新個隻mjolnir

S1就唔加tophat啦

個driver更新完好撚靚

所有gcn都有我用RIS

舊driver

新driver

真係幾有用

放假先搞 呢排勁忙

但都未追到2080

我以為會有突破性表現

The AMD Radeon RX 5500 XT Review, Feat. Sapphire Pulse: Navi For 1080p

有無放第一代或者二代Ryzen?

好耐無砌過AMD, 想二手執d parts 黎玩下

直接上3代

想平平地玩下先

想搵粒舊CPU 再買塊450 砌部玩下

3500x

硬件上突破唔到
有得戰未來算係咁

諗住二手搵粒1k 樓下咋

新既我本來諗住等4000 series 先砌

比多$100有3500x

6c6t, 考慮下
dcfever 見到有1700 賣七百幾，買唔買得過？
8c16t 好吸引

有新買新 3500x 6c6t應付到

cpu usage差咁多

3代 cpu ipc & imc好太多了

都贏幾多

呢個分蜈勁過2070s?

幫人入咗部Asus TUF FX505DT
原來AMD核都唔差

5500XT個定價完全唔值…
應該係清埋RX5xx啲貨尾先定咁貴？

rx5xx D庫存清得差唔多了
呢個時候出5500xt算冇延遲了

update完driver打機同我鎖死60fps,可以點搞

a卡 driver落返舊版

AMD Radeon RX 5600 Series SKUs Feature 6GB and 8GB Variants

PowerColor Radeo RX 5500 XT ITX

我反而update完 打機係咁黑mon

AMD應該係俾1650super 伏咗

個moon 得60HZ 係咪鎖60 都冇所謂

5500xt比我想像中快同慳電，不過真係比老黃刀法伏左

似開咗垂直同步
會鎖60fps

取代rx570/580/590既卡 不用太期待性能

仲有5600xt 可以期待下
到時5500xt會減到合適嘅價錢

game average係贏1650 super
不過價錢貼近1660又贏佢唔到
係衰AMD定價太戇鳩

有冇人買

Hynix die

屌，又死圖

即係點

直接上3600 16 16 16 16 36 b die 4x16

換完 3950X 冇錢

賣左果粒水貨3950佢

賣唔出，冇人要

好多game都不如1650s
仲賣到1660嘅價錢

原價走

等5600xt

入到game就唔同